逾650宗反修例暴動案 法援署拒派多名大律師辯護：因經驗不足、按既定機制 包括曾處理旺角案大律師

反修例事件超過650人被控暴動，近日法援署以經驗不足為由，拒絕委派多名大律師作辯護，包括曾處理旺角案的大律師。法援署表示是按既定機制，以受助人的利益為依歸。

李健志2016年取得大律師資格，在法律援助律師名冊上。這一年來，跟進四宗反修例的暴動案件，近日都被法援署以經驗不足為由，拒絕委派。法援署外委律師的甄選準則要至少有三年工作經驗、沒有超過接辦法援案件限額、過去三年處理過五宗相關案件等。

李健志指：「暴動案件史無前例，難達到這個要求。這些案件相對複雜，刑期較高，花了不少心力、預備時間。早前取得幾百、幾千小時片段，我都逐一看有沒有客戶相關的情況，他們都有說擔心因為（新委聘大律師）之前沒有跟過。」

據了解，有超過十名大律師都遇到類似情況，包括一名參與過旺角案的大律師。法援署以經驗不足為由，拒絕委派處理反修例的暴動案件。法援署重申以受助人利益為依歸，承認曾拒絕受助人提名的大律師，原因包括表現欠佳、未符合經驗要求、時間未能配合等，指名冊上仍有大量富經驗的大律師可接辦。

律師會理事林洋鋐表示：「600多宗暴動是頗大的數字，有處理反修例運動相關控罪或暴動控罪經驗又無超出法援署上限，這類大律師很難找、沒多少。如果容許他們聯同年資較淺的大律師一起處理，既能處理可能上限導致工作量太多，亦能讓年資較淺的大律師累積經驗，最終對法庭審理案件有很大幫助。」

大律師公會表示收到會員要求協助，已致函法援署跟進。在決定指派大律師時，較注重與客人已建立的互信關係。

推

法援署署長鄺寶昌的履歷

又係doj老死
政府有關法律的委員會好多呢條友有份去坐

鄺寶昌任內(2018年1月2)修訂律師及大律師每年處理案件宗數上限，並重新制定委派律師準則，減少法援服務被公眾濫用和聘請律師方面所衍生的費用,實際係玩迫害

其實香港大把黨棍都係201幾年開始上位
查下法院班紅官就知

只係因為反修例期間香港警魔姦淫婦女,中共知道再扮野都唔會呃到香港人故決定強攻